6月至今放約1,000催淚彈拘420人 警方否認阻傳媒拍攝：多個朋友好過多個敵人

「潛水」14日的行政長官林鄭月娥今日再次露面，再次譴責示威者衝擊，並表示今日起每日警方亦會舉行記者會。警方下午表示，自6月9日首次出現警民衝突後，警方一共拘捕420人，行動中施放逾千枚催淚彈，被問到警方經常被批評於民居，甚至無示威者的情況下施放催淚彈，警方表示「唔希望喺民居使用催淚煙」，強調使用武力時「極度克制」，會呼籲示威者離開，但面對暴力情況，在別無他法的情況下去製造距離，減低雙方受傷機會，而在達到目的後會盡快停止。

警方表示由6月9日至昨晚的行動當中，共施放約1000枚催淚彈、160發橡膠子彈、150發海綿彈，當中420人被捕，包括347男73女，年介14至76歲，涉嫌非法集結，暴動，襲警等罪行。警方在行動期間有139名警員受傷，至今有兩人留醫。被問到傳媒在採訪期間多次被警方阻礙，包括以強光照射以至推撞甚至攻擊，警察公共關係科高級警司江永祥表示，明白到現場有部份警員做法「未如理想」，但現場情況混亂，強調並無意阻止採訪：「多個朋友都好過多過敵人。」

佢朋友咪佢自己囉